---
title: "Destino dos Desenhos Animados"
subheadline: Um sistema de regras para jogar-se com desenhos animados em Fate Acelerado
layout: post
date: 2016-08-19 12:06
categories:
 - RPG
tags:
  - Fate
  - Fate Acelerado
  - Destino dos Desenhos Animados
header: no
excerpt_separator: <!-- excerpt -->
---

___Por Fábio Emílio Costa - baseado Fortemente no RPG TOON! da Steve Jackson Games___

## Novas Abordagens

As Abordagens para personagens de desenhos animados mudam em relação às de Fate Acelerado, para as seguintes (fortemente baseadas no TOON! da Steve Jackson Games):

- ___Muque:___ Funciona como a Abordagem _Poderosa_ — usada quando os desenhos tentam resolver coisas na base da força bruta, como derrubar portas e o sempre popular arremesso de tijolo;
- ___Zip:___ Funciona como a Abordagem _Ágil_ —usada quando os desenhos tentam resolver coisas por meio de destreza, agilidade e velocidade, como fugir do rolo compressor que está o perseguindo;
- ___Astúcia:___ Funciona como a Abordagem _Esperta_ — usada quando os desenhos tentam resolver as coisas por meio de inteligência e esperteza, como evitar ler uma placa de maneira errada e achar o gorila que fugiu do zoológico para o levar de volta;
- ___Caradura:___ Funciona como a Abordagem _Sorrateira_ — é usada para fazer as coisas de maneira matreira e maliciosa, como tentar convencer o cachorrão a pular de um desfiladeiro ou tentar passar para o coiote alguns explosivos sabotados que vão explodir na cara dele.
- ___Charme:___ Charme é usada para fazer coisas por meio da aparência, beleza e/ou fofura, como fazer charminho para convencer a vovó a dar um pirulito ou fingir estar doente para não ter que ir à escola;

A Criação de Personagem segue o padrão de Fate Acelerado, exceto por ter uma Abordagem _Razoável (+2)_ a menos (totalizando 1 Boa, 1 Razoável, 2 Regular, 1 Medíocre).

<!-- excerpt -->

## A Regra da Diversão

Todo personagem de desenho animado tende a ser engraçado. De fato, muitas ações deles não são ditadas pela lógica, mas pela loucura ou pela diversão. Para efeitos de regras, você pode considerar que, em qualquer cenário do desenho animado há um aspecto de cenário que diz que As Ações de Personagens de Desenho Animados ___devem ser engraçadas e meio malucas, e não necessariamente sensatas ou lógicas___ (considere como um Aspecto de Cenário). E isso explica por que Desenhos animados não possuem Abordagens equivalentes às Abordagens Cuidadosa e Estilosa. Como uma ___Regra de Superastros___, o Mestre pode usar _Zip_ como equivalente a _Estilosa_ e _Astúcia_ como equivalente a _Cuidadosa_.

Para emular essa loucura e diversão dos desenhos animados, algumas regras de Fate Acelerado funcionam de maneira levemente diferente quando envolvem Desenhos Animados.

## Invocações e Forçadas engraçadas

Um desenho animado pode usar os seus Aspectos, por meio de invocação e forçada, não apenas quando é divertido para os personagens, mas também quando o é para os jogadores. Se o Mestre aprovar, uma invocação divertida não tem custo nenhum: pense que um Desenho animado sempre deve ser engraçado, e uma invocação engraçada pode ser traduzida em termos normais como uma invocação e uma forçada (pelo Aspecto do Cenário de que personagens de Desenho animados devem ser divertidos). Uma forçada divertida pode resultar em 2 Pontos de Destino (4 no caso de uma forçada dupla) se, após ter o Aspecto forçado, o personagem o fizer de maneira engraçada. Porém, evitar uma forçada engraçada custará os mesmos 2 PDs.

> ___Exemplo:___ Mackie o Rato possui o Aspecto ___Gato… Ops… Rato Assustado___ quando ele avista o Gorillaconda. O jogador então diz: _“Ah… Ok… Já que é assim, Mackie derrete em uma grande bolha de gosma esquisita e desliza o mais rápido que pode para longe do Gorillaconda!”_. O Mestre pensa que isso é realmente engraçada, e os demais jogadores da mesa concordam, então essa forçada resulta em uma forçada engraçada que rende 2 PDs para o jogador de Mackie.

## Façanhas Instantâneas

Personagens de Desenho animado são conhecidos por fazer o tempo todo todo o tipo de coisa maluca e engraçada. Uma regra que simula tal comportamento são as Façanhas Instantâneas: se um jogador desejar criar um efeito que poderia ser oferecido por uma Façanha (em especial ser fantástico em algo) mas não tiver tal Façanha, o jogador pode pedir ao Mestre para usar essa Façanha Instantânea. Se o Mestre aprovar, o jogador paga 1 PD (ou 2, se tal façanha for realmente poderosa, segundo o mestre) e usa essa Façanha durante uma única Cena (lembrando que se a Façanha demandar o pagamento de Pontos de Destino, esse é feito à parte):

> ___Exemplo:___ Carl, o jogador de Mackie o Rato, está louco para se livrar do Gato Sonolento, personagem de Lorraine, que está mexendo com seu sobrinho, o Bebê Luís. Mackie não possui nenhuma Façanha que possa servir, mas ela lembra que o lobispato personagem de Sílvia, o Conde Von Squash, possui a Façanha Jackyl e Hyde. Então Carl consulta o Mestre para utilizar essa Façanha como uma Façanha Instantânea para se tornar um Mackiezilla e amassar o Gato Sonolento, que bateu no bumbum do Bebê Luís com uma palmatória. O Mestre pensa que as coisas vão ficar realmente divertidas com isso e dá sinal verde para a Façanha Instantânea. Após pagar o PD, Carl descreve que Mackie vê o bumbum todo vermelho de Luís após isso e pira na batatinha, ficando gigante, babando feito louco e batendo no peito como se fosse King Kong. E portanto, durante esse conflito, ele recebe +2 em todos os Ataques baseados em Muque.

Como uma _Regra das Superastros_, o Mestre pode autorizar o uso de uma Façanha Instantânea por um tempo mais prolongado: 2 PDs para uma aventura.

## Lógica de Desenho e Lógica Ilógica

A Física e a Lógica dos desenhos animados não funciona como o normal… Ela é… Bem… ___Lógica de Desenho___. Para simular isso, existem dois tipos de Lógica de Desenho Animado.

A ___Lógica de Desenho___ é quando personagens de Desenho Animados quer fazer coisas ilógicas de maneiras engraçadas e conscientemente. ___Por exemplo:___ Mackie quer ir para o Japão mas não tem grana para viajar de avião, então ele simplesmente pega um envelope de carta e escreve nele __Tóquio, Japão__, se espremendo nele até que apenas sua mão pode ser vista colocando o selo no envelope e empurrando a carta para dentro da caixa de correio. Normalmente um personagem de Fate Acelerado não seria capaz de fazer isso (a física não permite que pessoas façam isso). No entanto, como um Desenho Animado, Mackie pode usar sua Lógica de Desenho para dar um jeitinho nas coisas. Para isso, ele precisa ser bem-sucedido em um teste de Caradura, com dificuldade definida pelo Mestre. Este teste é considerado uma ação de Criar Vantagem ou Superar.

Já a ___Lógica Ilógica___ é quando, inconscientemente, o personagem usa a Lógica de Desenho. Este é a clássica cena do coiote que atravessa o penhasco: ele só pode fazer isso porque ele é burro demais e não lembra da existência da gravidade. Neste caso, o Mestre rola (de preferência em segredo) contra Astúcia. Se o PC falhar, ele é bem-sucedido, já que ele não foi inteligente o suficiente para lembrar que a gravidade funciona. Se, no entanto, ele for bem-sucedido no teste, ele simplesmente lembra-se que a gravidade funciona e ... _AAAAAAAAAAAAAAAAAAAaaaaaaaaaaaahhhhhhhhhhhhh .... poft..._


### Estupefato!!!!

Um personagem pode ficar ___Estupefato!!!!___ quando outro personagem (em especial um Desenho Animado) estiverem envolvidos em Conflitos contra ele e conseguirem _Sucessos com Estilo_. ___Estupefato!!!!___ é considerado uma _Consequência Suave_, que poderá ser removida ao final do Conflito/Cena. Um personagem pode receber várias vezes essa Consequência durante um Conflito, e se recupera de todas elas ao mesmo tempo.

> ___Exemplo:___ Rory Coiote, o personagem de Kelly, está louco para comer um guisado que terá como ingrediente Gina Kiwi, personagem de Adriano, e tenta o agarrar. Porém, Gina Kiwi apenas passa a milhão por baixo das pernas de Rory, que sofre como resultado de um _Sucesso com Estilo_ no teste de Zip de Gina, uma Consequência ___Estupefato!!!!___, sendo que Rory começa a se enroscar em seu próprio quadril como se fosse um bolo de rolo devido ao vácuo formado pela velocidade de Gina.

Como uma ___Regra de Superastro___, se quando um personagem descrever o resultado de uma Consequência ___Estupefato!!!!___, ou uma situação que poderá resultar nisso, o fizer de uma maneira divertida o bastante (a critério do Mestre e dos demais jogadores), esse jogador receberá 1 PD e a Consequência em questão (se não tiver recebido).

> ___Exemplo:___ Mackie o Rato virou Mackiezilla após o Gato Sonolento ter maltratado seu sobrinho. O Jogador do Gato Sonolento, Josh, analisa a situação e diz ao Mestre: _“OK, então agora o Gato Sonolento está realmente encrencado. Então, já que Mackie virou um Mackiezilla e ficou muito maior que o Gato Sonolento, ele começa a encolher até ficar muito menor até mesmo que o Bebê Luiz, até chegar no tamanho de uma pulga, quando ele dá um grito fino e desesperado e tenta fugir do Mackiezilla!”_
>
> Todos olham uns para os outros e para o Mestre, deixando claro que isso foi divertido o bastante para ser considerado um momento para uma Consequência ___Estupefato!!!!___, mesmo isso deixando espaço para Mackiezilla espremer o Gato Sonolento como a pulga que ele é agora. Portanto, Josh recebe um PD do Mestre.

### Quedas

As Quedas ocorrem quando um Desenho Animado é _Derrotado_ em determinadas circunstâncias. Um jogador tem a opção de, ao Cair, gastar um PD e com isso reduzir o nível de todas as suas Consequências em um, mas, ainda assim, o personagem continua _Derrotado_ e, portanto, fora do combate. Note que o Mestre é o árbitro final sobre o que caracteriza ou não uma Queda, sempre pensando na diversão. Por exemplo: se Mackie o Rato simplesmente dá um tapa na cara do Gato Sonolento, mesmo que
suficientemente forte para o Derrotar, isso não é qualificável como uma Queda. Porém, quando Dora McPhee usa seu ___38° Dan de Judô___ para descer a lenha no Macacão, arremesá-lo contra a parede mais próxima e o fazer virar uma panqueca no processo… Isso é uma Queda, pode ter certeza.

> ___Exemplo:___ Sylvester Gambá está investigando as docas onde o Macacão costuma atuar como capanga para Don Cabezone. Os dois estão lutando, quando Sylvester decide usar seu aroma de gambá contra o Macacão. Ele ataca e o Macacão não consegue resistir, o cheiro nauseabundo o fazendo trincar e quebrar como se fosse uma taça de cristal, o que resulta em uma Queda. O Mestre, como o Macacão, decide gastar um Ponto de Destino para reduzir as Consequências que o Macacão sofreu, para os próximos combates, mas, ainda assim, o Macacão está derrotado, enquanto Sylvester varre os cacos fedorentos do mesmo para dentro de um cesto de lixo próximo.

Como uma ___Regra das Superastros___, se um jogador _conceder_ e desejar tornar isso uma Queda, ambos os lados devem chegar a uma conclusão de como isso vai acontecer. Se o resultado for divertido o bastante (o que é decidido pelo Mestre e pelos demais jogadores), ambos os lados tiram proveito disso, já que o jogador que está concedendo a derrota receberá 2 PDs ao final do conflito e o lado vitorioso não precisará pagar nada como teria que fazer normalmente: sabe como é, os pontos vêm do orçamento do desenho – conhecido como Mestre.

> ___Exemplo:___ Mackie o Rato, como Mackiezilla, está tentando amassar o Gato Sonolento, quando Dora McPhee olha para ele e diz _“Você não vai fazer nada contra esse gatinho indefeso, seu desordeiro!!!”_, e anuncia que irá usar o seu ___38° Dan de Judô___ contra Mackie. Carl, o Jogador de Mackie, sabe que uma luta contra Dora McPhee vai resultar apenas em uma _Derrota_, então decide que é uma boa ideia _conceder_ a vitória para Dora, tentando fazer virar uma _Queda_, com menos encrenca e alguns PDs de bônus. Anna, a jogadora de Dora, pergunta se Carl tem alguma ideia do que aconteceria com Mackie. Carl diz: _“Ok… Vamos lá… Quando Mackiezilla está quase esmagando o Gato Sonolento como uma barata, Dora pega o Mackiezilla pelo agora gigante mindinho do pé e o levanta no ar, virando-o como um chicote contra o chão, de um lado para o outro, de um lado para o outro… e de novo… e de novo… até que ela o arremessa contra a parede, que se estica como se fosse as cordas de um ringue de luta livre, arremessando-o de volta para Dora, que termina o serviço aplicando-lhe um_ German Suplex, _deixando Mackie o Rato, agora de volta ao seu tamanho normal, totalmente destroçado, com estrelas rodando ao redor de seus olhos.”_ Anna sorri pensando na diversão, e concorda. Para os demais jogadores e para o Mestre, a coisa ficou divertida o bastante para ser considerada uma Queda portanto Mackie receberá 2 PDs, sem custo algum para Dora.

### Recuperando Estresse

Um Personagem de desenho animado pode usar 1 PD para recuperar todo o Estresse usada ou para reduzir todas as suas Consequências imediatamente em um nível, mas:

1. Pode recuperar estresse/reduzir Consequências apenas uma vez por Conflito desse modo;
2. Ele pode fazer isso se, e apenas se, de acordo com o Mestre, isso for deixar as coisas mais divertidas (o que normalmente não será o caso);
3. Isso não funcionará contra Consequências Extremas (se você estiver adotando tal regra)

## Equipamento, Poderes e Efeitos especiais

Como no caso de outros personagens em Fate Acelerado, qualquer desenho animado possui uma certa quantidade de itens normais, ou ao menos que possam ser normalmente explicáveis ao Mestre. No caso dos desenhos animados, em geral eles podem possuir qualquer quantidade desses itens. Se Mackie o Rato desejar uma chave de fenda, normalmente ele a terá. Ele terá quantas ele quiser. Porém, o Mestre tem a decisão final sobre o que é um item comum ou não para um desenho animado: se o Doktor von Kuak deseja ter um laboratório-em-uma-pasta como um item, normalmente ele a teria. Mas se Roy Rocket tentar a mesma coisa, provavelmente não teria, mesmo tendo o carro envenenado da NASCAR que von Kuak não poderia ter.

Entretanto, certos Equipamentos e Poderes são tão incomuns que mesmo desenhos animados teriam que pagar por eles. Todos eles são mostrados como Façanhas (ou Aspectos) e muitos deles podem ser usados como Façanhas Instantâneas.

### Bolsa de Maravilhas

Com esse item, ao custo de 1 PD, você pode ter qualquer item que precisar, qualquer um MESMO. Banana Split? Prontinho! Bazuca? Tá na mão! Foguete Marciano? Por um acaso você ganhou um esses tempos atrás em um sorteio! Alguns personagens possuem mochilas, bolsas, cintas ou outras coisas das quais eles podem puxar praticamente QUALQUER coisa, de uma Banana a um míssil balístico. 

Um Desenho animado com essa Façanha pode, com autorização do Mestre e pagando um PD, tirar da mochila qualquer item desejado. O Mestre não deveria autorizar ao personagem trazer da mochila qualquer irem que resolvesse a aventura do nada (como obter a Poção do Amor que a Bruxa Malvada quer usar para ficar bonita), mas à exceção disso, praticamente qualquer coisa valeria. 

Esse item funciona ainda melhor se usado como um Aspecto, porque nesse caso o Mestre pode forçar tal aspecto para fazer com que a mochila pire e saia cuspindo todo tipo de item bobo com todo o tipo de efeito engraçado.

### Colete de Múltiplos Braços

O Jogador tem um colete que possui uma série de braços mecânicos que funcionam de maneira “independente” e permite ao mesmo realizar outras ações sem penalidades. O jogador pode pagar 1 PD para “comprar” outra ação que não seja de Defesa por turno, usando esse colete (ações defensivas continuam gratuitas). Se o PC comprar mais de uma vez essa Façanha, ele pode, pelo custo de 1 PD, realizar tantas ações quanto o número de Façanhas investidas (ele não é obrigado a usar todas as ações,
mas qualquer ação não usada é perdida).

> ___Exemplo:___ Orla Octopovna comprou três vezes a Façanha Colete de Múltiplos Braços, já que ela é uma polva. Portanto, usando 1 PD, ela pode usar 3 ações extras não-Defensivas sem penalidades.

Como na Bolsa de Maravilhas, ter o Colete de Múltiplos Braços como Aspecto tornará as coisas muito mais interessantes: nesse caso, o Colete passa a ser um Extra que dará ao Personagem 2 ações extras por Façanha Investida. Porém, o Mestre poderá forçar esse Aspecto e fazer o Colete pirar e agir de maneira independente do jogador. E pior, o Mestre pode usar 1 PD para alcançar os mesmos “benefícios” do jogador (2 ações por Façanha).

### Removedor de Cabelo

Quando usado por uma pessoa (como o bebendo, por exemplo), faz com que todo o cabelo desse personagem caia, provocando uma Consequência Careca no mesmo.

### Tônico Capilar

Quando usado por uma pessoa (como o bebendo, por exemplo), faz com que o cabelo do personagem cresça monstruosamente, provocando uma Consequência Mega Hair no mesmo.

### Tônico Lapilar

Esse poderoso tônico especial para Coelhos (e Lebres) restaura a saúde dos mesmos. Beber o mesmo faz com que o coelho/lebre apague automaticamente sua pior Consequência. 

Porém, se algum personagem que não seja um coelho beber esse tônico, ele se transformará automaticamente em um coelho (ou não: você pode criar uma transformação lobiscoelho bem divertida se desejar), recebendo uma _Consequência Moderada_ adequada, como ___Louco por uma Cenoura___ ou ___O que é que há, velhinho?___ ou qualquer outra que seja apropriadamente divertida segundo o Mestre, até que ele _Caia_ novamente (perceba que ele não pode ser apenas _Derrotado_ — ele precisa _Cair_)

### Removedor de Toelho

Um poderoso veneno contra Lebres e Coelhos, o Removedor de Toelho faz com que eles _Caiam AUTOMATICAMENTE!_ se o beber, sem receber os Pontos de Destino por 

isso. Personagens podem identificar um Removedor de Toelho com um teste de _Astúcia_. Pode ser usado como antídoto contra o Tônico Lapilar caso um personagem não-Coelho tenha o bebido.

### Buraco Portátil

Um Buraco Portátil é basicamente um pedaço de um material estranho que pode ser colocada em uma superfície plana o bastante, gerando um buraco no mesmo (nem sempre o atravessando). Buracos Portáteis são muito úteis e cheios de opções.

Uma boa opção é usar um Buraco Portátil para receber +2 ao Criar Vantagens com Caradura. Por exemplo: o bandido L. A. Rápio pode usar um Buraco Portátil para Criar Vantagens ao arrombar o cofre onde está a esmeralda que ele está procurando.

Outro uso interessante é usar o Buraco Portátil como um portal, Criando Vantagens com Astúcia. Por exemplo, Dora McPhee pode usar um Buraco Portátil para evitar andar demais para o Dojo onde pratica Judô, colocando um Buraco em sua Casa, enquanto coloca o outro no Dojo.

Mas o uso mais poderoso envolve o uso de ___Transferência Cósmica___ (veja abaixo) para criar um _Ataque Baseado em Caradura_.

> Exemplo: Rory Coiote está olhando para dento do Buraco Portátil que (ele não sabe) Gina Kiwi colocou na Parede. Ele começa a ouvir um som… Uma luz se aproxima… O som fica mais alto… A luz se aproxima ainda mais… E… BBBBBBEEEEEEEMMMMMMMMMMM!!!!!!! Um TREM ENORME sai de dentro do Buraco Portátil, fazendo Rory Cair, parecendo uma escada esquisita ao se soltar dos trilhos do trem.

### Força/Velocidade/Sentidos Inacreditáveis

Essa Façanha basicamente cobre todos aqueles Superforça, Supervelocidade, Super-rato, e assim por diante. Usando isso, o desenho animado recebe +2 em todos os seus testes envolvendo aquele sentido uma vez por sessão, durante uma cena, sob autorização do Mestre. Para mais que isso, provavelmente o desenho deveria ter tal coisa como Aspecto.

### Detectar Item

Com essa Façanha, o personagem recebe +2 sempre que puder encontrar esse tipo de item, mesmo quando não o estiver procurando ativamente. É como se o personagem tivesse um radar para isso.

### Poção Jackyl e Hyde

Essa Poção (ou coisa similar) é capaz de trocar os Aspectos do Personagem durante uma cena ou conflito. Ao beber essa poção, o personagem trocará seu Conceito de Personagem por alguma das opções abaixo, a critério do Mestre:

+ Um desenho animado bom irá se tornar ___Altamente Malvado, Maluco e Violento (até para os Padrões dos Desenhos Animados!!!!)___. Nesse caso, o personagem também recebe +2 em seus testes de Muque e -2 em Astúcia.
+ Um desenho malvado, porém, ao beber se tornará um cara ___Bonzinho, Inocente, Adorável e Amável até ser enjoativo!___ O personagem receberá +2 em Charme e -2 em Muque.

Uma Queda ou uma segunda dose da poção cortará os efeitos antes do final dos mesmos, devolvendo o personagem ao seu estado original, e o Mestre pode adicionar outros efeitos que sejam divertidos o bastante.

Se um personagem fizer algo que voluntariamente provoque esse efeito, ele poderá estipular uma “condição de retorno” para retornar ao seu estado original. O único detalhe é que o Mestre é quem vai decidir quando a “condição de retorno” valerá.

> Exemplo: Novamente Mackie vê O Gato Sonolento importunando o Bebê Luis. Carl, o jogador de Mackie, diz ao Mestre: _“Ok, vou de novo virar um Mackiezilla, mas só vou sossegar a hora que o Bebê Luiz tiver seguro!”_ O Mestre topa, pois sabe que, enquanto o Bebê Luis não se mostrar seguro, Mackiezilla sairá tocando o terror, e isso será MUITO legal!

### Teleporte

Com essa Façanha, um personagem pode ir para qualquer local em um raio de 3 zonas de onde ele está sem custo nenhum e sem precisar rolar testes, ao custo de um 1 PD. Isso ainda é uma ação, para todos os efeitos, ainda que não demande teste.

### Sorte Incrível

Esse personagem é sortudo pra valer, sortudo DE VERDADE. Uma vez por sessão, ele pode pedir para usar 1 PD sem usar realmente 1 PD.

### Mudança de Forma

Um personagem com essa Façanha pode mudar sua forma à vontade, o que pode o ajudar. Isso oferece +2 em testes de Criar Vantagens OU Superar com Caradura.

### Voo

Você pode voar usando _Zip_, mas antes deve passar em um teste de _Caradura_. Uma falha resultará em seu personagem se esborrachando no chão, sofrendo um Ataque de 2 Pontos de Estresse. O Mestre pode aumentar ou diminuir esse dano conforme desejado. O teste de Caradura não será necessário se a Façanha for tratada como um Extra associado a um Aspecto.

### Transe Hipnótico

Usando isso, o desenho pode induzir outras pessoas a um ___Estado Hipnótico___, recebendo +2 quando Criar Vantagens com Caradura. Em caso de Falha, o próprio desenho será colocado em um Estado Hipnótico.

### Sombra independente

O personagem pode fazer a sombra de outra pessoa ficar independente pagando 1 PD e rolando _Caradura_ contra a _Astúcia_ do alvo (se o personagem quiser fazer isso contra a própria sombra, não há necessidade de rolamento). Isso faz com que a sombra da vítima se mova por si própria. O Mestre determina os Aspectos da sombra, sendo que normalmente eles serão os mesmos da vítima, à exceção de um ou dois. A sombra tem sua própria Trilha de Dano e slots de Consequências. 

Perceba que o fato de um personagem invocar a própria sombra não quer dizer que ela irá automaticamente colaborar com o personagem: ela é considerada um personagem à parte, com seus próprios Aspectos e afins, e portanto pode agir até mesmo de forma antagônica ao personagem!

### Placas/Faixas/Letreiros/etc…

Usar uma placa é uma forma muito boa de evitar (ou criar) problemas. Porém, muitos desenhos animados não são espertos o bastante para ler uma Placa. Cada Placa possui uma dificuldade para ser lida, em um teste de _Superar por Astúcia_. Porém, se o desenho ler a placa erroneamente, ele estará sujeito a um Aspecto ___Desorientado___ ou ___Confuso___, até que uma Queda ou algo similar remova esse Aspecto.

Um desenho pode usar uma placa para confundir outros desenhos, por meio de um teste de _Criar Vantagens por Caradura_. A Defesa contra isso deve ser feita por Astúcia.

Qualquer desenho pode fazer isso, sem precisar de façanhas.

### Transferência Cósmica

A Façanha mais apelona que existe, Transferência Cósmica é representada por aquelas situações onde o gato serra um galho de árvore onde o passarinho está e é a árvore que cai, o galho permanecendo preso no ar como se tivesse fixado a uma haste. 

Transferência Cósmica pode ser pensada como um Ponto de Destino congelado como uma Façanha. Porém, Transferência Cósmica pode ser usada apenas (e realmente APENAS) QUANDO FOR ENGRAÇADO. Não é engraçado fazer o Gato Sonolento tropeçar em um
tijolo, mas fazer uma bigorna vinda só de Deus-Sabe-Onde atingi-lo diretamente na cabeça quando ele está tentando te comer definitivamente É!

Esses são apenas alguns exemplos de Façanhas de desenhos animados, uma vez que tanto Mestres quanto Jogadores podem criar todo o tipo de Façanhas.

## Humanos “Reais” em aventuras com Desenhos animados:

Existem “dois tipos” de humanos no Destino dos Desenhos Animados: desenhos com forma humana, que são criados da mesma forma e estão sujeitos às mesmas regras dos demais, e Humanos “reais” (pense em Eddie Valiant de _Uma Cilada Para Roger Rabbit_).

Humanos “Reais” são criados da mesma forma que qualquer outro personagem “real”, usando as mesmas regras de Fate Acelerado (ou perícias do Fate Básico, se o Mestre autorizar), e segue as mesmas regras. Eles NORMALMENTE não podem fazer qualquer coisa que um Desenho animado pode, incluindo a ___Lógica de Desenho___ e a ___Lógica Ilógica___.

Entretanto, toda vez que um Humano “Real” entra em uma ___Área de Desenho___ (como a Desenholândia de _Uma Cilada Para Roger Rabbit_), ele pode invocar o Aspecto de ___Área de Desenho___, para usar qualquer característica típica de um desenho animado, a -2 nos rolamentos. Se a campanha envolver muitas interações entre humanos e desenhos, um personagem pode obter uma Façanha para evitar essa penalidade nos rolamentos se puder explicar isso ao Mestre.

Humanos recebem dano de qualquer arma que um desenho use contra ele e sofre ___Consequências___ normalmente de tais ataques. Porém, um humano pode ser morto quando atacado por um desenho, especialmente quando atingido por coisas pesadas, como um piano de cauda ou uma bigorna direto na cabeça. Em combates normais isso porém não é importante, uma vez que as chances de derrotas são as mesmas, seja o personagem um humano “real” ou um desenho.

Um Humano pode, usando 1 PD, negar um efeito de desenho animado como os mostrados acima (por exemplo, tornar o ___Buraco Portátil___ apenas um buraco pintado na parede). O PD é um pagamento por negar o efeito da Área de Desenho e é pago ao Mestre.

### Regra de Superastros: Desenhificação

Segundo essa regra, um humano “real” pode ser desenhificado, dado tempo e circunstâncias. 

Cada vez que um humano “real” (a) invoca o Aspecto de Área de Desenho para se beneficiar da física ou lógica dos desenhos ou (b) sofrer uma Consequência devido a um ataque de desenho e esse Ataque resultar em Consequencias, o personagem deverá escolher um fato sobre como ele está se transformando em um desenho animado. Esse fato torna-se uma Consequência que não pode ser removida normalmente (o Mestre deverá definir como/se é possível remover essa Consequência). 

Se, a qualquer momento, ele sofrer uma Consequência Severa por causa disso e isso o Derrotar, essa Consequência vira uma
_Consequência Extrema_, indicando que ele tornou-se um desenho animado. Esses “fatos” precisam ser associados ao tipo de Desenho no qual ele está se tornando: se John Callaway está virando um Coelho, alguns dos fatos podem ser ___Orelhas Enormes___, ___Cauda de Algodão___ ou ___Desejo por uma Cenoura___, por exemplo.

Se um personagem humano se tornar um desenho, o Mestre deverá reajustar suas Façanhas para as do Destino dos Desenhos Animados. Você pode usar as comparações feitas como guias.

## Exemplos de Desenhos Animados

### Mackie o Rato

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | _“Aquele Rato danado da cozinha!”_ |
| __Dificuldade__ | Na prática, um cara de família |
| | O Gato Sonolento é um bestalhão |
| | Charlie Bulldog é um bom camarada |
| | _“Não Faça isso, Luís!!!”_ |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Regular (+1)_ |
| __Zip__ | _Bom (+3)_ |
| __Astúcia__ | _Razoável (+2)_ |
| __Caradura__ | _Regular (+1)_ |
| __Charme__ | _Medíocre (+0)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Pequeno o bastante para fugir:___ Como eu sou _“Aquele Rato danado da cozinha!”_, recebo +2 para _Criar Vantagens com Zip_ para reduzir de tamanho e fugir dos outros;

### Oreo, o Gato Sonolento

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Gato caçador de Ratos… Bem, é o que diz na coleira |
| __Dificuldade__ | O Chamado da Arte—Deseja ser Artista |
| | Tem vergonha do próprio nome: Oreo Tinsdale Rickshaw Prince |
| | _“Um dia eu pego o Mackie… \*Uaaaaahhhh!!!\*… Um dia…”_ |
| | Armadilhas de Goldberg |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Regular (+1)_ |
| __Zip__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Astúcia__ | _Bom (+3)_ |
| __Caradura__ | _Razoável (+2)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Planos dentro de Planos:___ Já que eu adoro ___Armadilhas de Goldberg___, eu recebo +2 para _Criar Vantagens com Astúcia_ enquanto crio armadilhas complicadas com coisas estranhas, como frigideiras, relógios de cuco ou balões que empurram bolas de bilhar que cortam fios que derrubam bigornas;

### Charlie Bulldog

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Um Legítimo Cavalheiro… quero dizer… Cãovalheiro… Britânico |
| __Dificuldade__ | _“Seja você mesmo não importa o que digam”_[1](#ftn1) — Britânico até o osso |
| | Os Verdadeiros Esportes: Boxe e Rugby |
| | Mackie é um bom amigo |
| | Saco de Pancada Oficial: O Gato Sonolento | 

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Bom (+3)_ |
| __Zip__ | _Razoável (+2)_ |
| __Astúcia__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Caradura__ | _Regular (+1)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Velho e bom direita-e-esquerda:___ Como pratico ___Os Verdadeiros Esportes___, recebo _+2 para Atacar com Muque_ sempre que utilizar meus punhos (patas?) para socar alguém direto na fuça;

### Luís, o Bebê Ratinho

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Bebezinho Fofo |
| __Dificuldade__ | Ratinho em Fase de Crescimento – sempre com fome |
| | O Tio Mackie é muito legal |
| | O Gato Sonolento é bobo e fedido |
| | Sempre de Fraldas | 

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Zip__ | _Regular (+1)_ |
| __Astúcia__ | _Regular (+1)_ |
| __Caradura__ | _Razoável (+2)_ |
| __Charme__ | _Bom (+3)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Carinha de Anjo:___ Como sou um ___Bebezinho Fofo___, recebo +2 para _Superar com Charme_ situações que eu possa influenciar por meu jeitinho fofo

### Dora McPhee — a Vovozinha

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Uma Dama do Sul |
| __Dificuldade__ | Sempre formosa e educada |
| | 38° dan de Judô |
| | _“Esses arruaceiros de hoje em dia são da pior espécie”_ |
| | _“No meu tempo…”_ | 


#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Zip__ | _Bom (+3)_ |
| __Astúcia__ | _Razoável (+2)_ |
| __Caradura__ | _Regular (+1)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 2 ]

- ___Não Mexa comigo:___ Como eu tenho ___38° Dan em Judô___, recebo +2 em _Ataques com Zip_ quando enfrento inimigos maiores que eu (a grande maioria);
- ___O Malho do Arruaceiro:___ Como ___"Esses arruaceiros de hoje em dia são da pior espécie"___, uma vez por sessão posso invocar meu _Malho do Arruaceiro_ e o usar em combate. Com ele, se eu acertar um arruaceiro, eu posso deixá-lo ___Estupefato!!!!___, em vez de permitir que ele marque caixas de estresse ao custo de 1 PD, desde que tenha provocado pelo menos 1 ponto de Estresse

#### Façanhas [ Recarga: 2 ]

- ___Não Mexa comigo:___ Como eu tenho ___38° Dan em Judô___, recebo +2 em _Ataques com Zip_ quando enfrento inimigos maiores que eu (a grande maioria);
- ___O Malho do Arruaceiro:___ Como ___"Esses arruaceiros de hoje em dia são da pior espécie___, uma vez por sessão posso invocar meu _Malho do Arruaceiro_ e o usar em combate. Com ele, se eu acertar um arruaceiro, eu posso deixá-lo ___Estupefato!!!!___, em vez de permitir que ele marque caixas de estresse ao custo de 1 PD, desde que tenha provocado pelo menos 1 ponto de Estresse

### Sylvester Gambá — Investigador Particular

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Um Gambá de alma romântica |
| __Dificuldade__ | Don Juan — patinho quando tem uma garota bonita na jogada |
| | Estilo Casablanca |
| | _“Entenda, docinho, apenas faço meu trabalho”_ |
| | Controle sobre o mau cheiro | 

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Regular (+1)_ |
| __Zip__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Astúcia__ | _Bom (+3)_ |
| __Caradura__ | _Razoável (+2)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 2 ]

- ___O Aroma do Gambá:___ Como um ___Gambá___, recebo +2 para _Atacar com Caradura_ usando meu mau cheiro;
- ___O Instinto do Detetive:___ Devido ao meu ___Estilo Casablanca___, recebo +2 para _Criar Vantagem por Astúcia_ ao Coletar Pistas;

### Macacão - Gorila Brigão de Rua

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Um gorila com problema de atitude |
| __Dificuldade__ | Cara durão com coração de manteiga |
| | Cara das Docas |
| | _“Num mexe com quem ‘tá quieto!”_ |
| | Quer fazer amigos (mas não sabe como) | 

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Bom (+3)_ |
| __Zip__ | _Regular (+1)_ |
| __Astúcia__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Caradura__ | _Razoável (+2)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Tá na hora do pau!:___ Por ser ___Um gorila com problema de atitude___, recebo +2 ao Atacar com Muque alvos quando eles me irritam

### Liz — Mulher-Lagarto Radical

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Mulher-Lagarto Esportista Radical |
| __Dificuldade__ | Caçadora de Emoção |
| | Parkour |
| | _“Se liga, já pulei de mais alto!”_ |
| | Skate de estimação | 

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Regular (+1)_ |
| __Zip__ | _Bom (+3)_ |
| __Astúcia__ | _Regular (+1)_ |
| __Caradura__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Charme__ | _Razoável (+2)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 2 ]

- ___Até o limite… E além dele!!!!:___ Como sou uma ___Mulher-Lagarto Esportista Radical___, recebo +2 para _Criar Vantagens com Zip_ relacionadas a manobras radicais
- ___Movimento Especial no Skate — Mega-boga 360___ Como sou uma ___Mulher-Lagarto Esportista Radical___, eu posso _uma vez por sessão_ fazer todos que me virem no meu Skate de Estimação ficarem ___Estupefatos!!!!___ com um _Ataque baseado Zip_. Se provocar ao menos 1 Ponto de Estresse, eu posso, usando 1 PD, fazer os alvos ficarem ___Estupefatos!!!!___

### Rory Coiote

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Coiote Gourmet |
| __Dificuldade__ | Quer fazer a refeição suprema… E Gina Kiwi é o prato principal |
| | Membro da MENSA — QI 200+ |
| | Casa no Deserto |
| | Literato — conhece muito sobre tudo | 
 
#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Regular (+1)_ |
| __Zip__ | _Razoável (+2)_ |
| __Astúcia__ | _Bom (+3)_ |
| __Caradura__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Armadilha Gourmet:___ Como sou um ___Coiote Gourmet___, sei o que as pessoas gostam de comer, portanto recebo +2 quando Criando Vantagens relacionadas a Comida com Astúcia

### Gina Kiwi, a Kiwi Pentelha

| __Tipo__        | __Aspecto__                                                                   |
|-----------------|-------------------------------------------------------------------------------|
| __Conceito__    | Kiwi corredora                                                                |
| __Dificuldade__ | Age na mesma velocidade que corre                                             |
|                 | Realgroovy.co.nz[2](#ftn2) — site de comércio eletrônico para o qual trabalha |
|                 | 500 milhas de Indianápolis                                                    |
|                 | _“Rory Coiote? Do que você está falando?”_                                    |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Zip__ | _Bom (+3)_ |
| __Astúcia__ | _Razoável (+2)_ |
| __Caradura__ | _Regular (+1)_ |
| __Charme__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

- ___Velocidade da Luz:___ Como eu corro como se estivesse nas ___500 milhas de Indianápolis___, _uma vez por sessão posso evitar qualquer um que esteja me perseguindo_. Isso é considerado uma _concessão_, sem eu pagar PD.

### Cody O’Shea (Humano Real criado com Fate Acelerado)

| __Tipo__ | __Aspecto__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Policial humano em desenhificação |
| __Dificuldade__ | Muito tempo da Desenholândia – está virando um coelho de desenho animado! |
| | Kung-Fu do Bêbado |
| | Casa no Deserto |
| | _“Amo meus cachorros!”_ | 

#### Abordagens (Fate Acelerado)


| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Ágil__ | _Regular (+1)_ |
| __Cuidadoso__ | _Razoável (+2)_ |
| __Esperto__ | _Bom (+3)_ |
| __Estiloso__ | _Medíocre (+0)_ |
| __Poderoso__ | _Razoável (+2)_ |
| __Sorrateiro__ | _Regular (+1)_ |

#### Façanhas [ Recarga 3 ]

+ ___Poder da Bebida:___ Como luto com ___Kung-Fu do Bêbado___, quando ___Bêbado___ eu recebo _+2 ao Atacar de Maneira Poderosa_
+ ___Desafinado:___ Usando as ___Baladas de Bar___, quando ___Bêbado___ eu recebo _+2 ao Atacar de Maneira Esperta_ usando minha voz esganiçada
+ ___Ataques dos meus Parceiros:___ Como ___“Amo Meus cachorros”___, posso usá-los em combate _uma vez por sessão_

> ##### Matilha de Cachorros (Cachorros de Desenho Animado):
>
> _“Cachorros de Desenho”, Obedecer Cody_
>
> + ___Peritos (+2) em:___ Morder, Obedecer Ordens, Brincar
> + ___Ruim (-2) em:___ Auto-Controle
> + ___Estresse:___ `6`{: .fate_font} (uma dúzia de cachorros)

#### Consequências

| __Consequência Suave:__ | Grandes Orelhonas de Coelho (Desenhificação) |


[1](#body_ftn1) Referência à música Englishmen In New York, do grupo The
Police: _“Be yourself no matter what they say”_

[2](#body_ftn2) Equivalente Neozelandês ao Amazon.com
